 「我的腰酸背痛是不是工作引起的? 可不可以要求換職務?」、「我的工作長期輪班，感覺身心很不舒服，如何向主管反映? 」…。未來勞工若有類似疑問，將可到即將成立、專屬勞工的勞工健康服務中心諮詢，尋求專業協助。 20年來最大幅度翻修的職業安全衛生法修正案，即將在7月3日生效，鑑於很多中小型企業雇主未必有資源執行，勞動部今年起將陸續在北、中、南、東擇點設置4個勞工健康服務中心，派駐職業病醫護人員及工業衛生師，協助雇主與勞工一起重視職場身心安全。 >職安署長傅還然強調，勞工職災工作不但是未來施政重點，並從過去的職災認定治療走向預防，希望從源頭把關，減少職災發生及後續傷害。